---
layout: page
title: Контактна форма
author: mfc
language: uk
summary: Способи зв'язку
date: 2020-10
permalink: /uk/contact-methods/contact-form.md
parent: /uk/
published: true
---

Контактна форма може забезпечити захист приватності вашого повідомлення організації-одержувачу так, щоб лише ви та організація-одержувач могли його прочитати. Забезпечення такого захисту можливе лише, якщо вебсайт, який хостить контактну форму, вживає належних заходів безпеки, зокрема, шифрування [TLS/SSL](https://ssd.eff.org/en/glossary/secure-sockets-layer-ssl), що є загальноприйнятою практикою в організаціях CiviCERT.

Однак про факт вашого відвідування вебсайту організації, яка хостить контактну форму, може бути відомо органам державної влади, правоохоронним органам та іншим сторонам, які мають доступ до місцевої, регіональної чи глобальної інфраструктури спостереження. Те, що ви відвідали вебсайт організації, означає, що ви могли контактувати із цією організацією.

Якщо ви хотіли б зберегти в таємниці те, що ви відвідали вебсайт організації (і, можливо, контактували з нею), тоді заходьте на її вебсайт через [Tor Browser](https://www.torproject.org/) або довірений VPN чи проксі. Перш ніж це робити, зважте на правовий контекст, у якому ви перебуваєте, і на те, чи потрібно вам замаскувати своє використання вебоглядача Tor [шляхом його налаштування](https://tb-manual.torproject.org/running-tor-browser/) із [вставним транспортером](https://tb-manual.torproject.org/circumvention/). Якщо ви збираєтесь використати VPN або проксі, [проаналізуйте місцезнаходження цього VPN сервера чи проксі](https://protonvpn.com/blog/vpn-servers-high-risk-countries/), а також [рівень вашої довіри до VPN компанії](https://ssd.eff.org/en/module/choosing-vpn-thats-right-you).
